宋皇臺站啲文物唔見晒 得返展板同圖片？

source:
港鐵喺建造宋皇臺站期間，發現咗好多宋元古井文物。為咗妥善保育出土嘅古蹟，港鐵修改車站設計，並且喺「車站加入考古元素」，當時預算起碼增加咗41億元。今日港鐵終於公布宋皇臺站嘅內部相片，但好多市民睇到都話「唔收貨」。一齊睇下最新嘅圖，睇下你又收唔收貨？

港鐵喺車站藝術方面，邀請咗本地陶藝家黃麗貞女士以當代手法呈現宋代美學，利用陶瓷浮雕重新詮釋宋代嘅畫作，展示春季冬季更迭和日與夜輪轉的美境。

位於車站月台的藝術品 《大地陶詞》（港鐵圖片）

B出入口通道的攝影拼貼展示藝術品的研究、準備及創作過程（港鐵圖片）

車站大堂設有資訊台，並設多個輕觸式屏幕，供乘客查詢行程及車站資訊（港鐵圖片）

社交網站專頁「香港規劃情報」就質疑，「完全睇唔到有咩（大量考古元素）特色可言，唔通有展版介紹已經係特色？」又翻查資料話，港鐵曾經承諾喺車站大堂將假天花部分改為透明玻璃，以便公眾仰視觀賞，車站內設兩個展示箱擺放文物，但喺現時嘅相都睇唔到。

車站大堂相片都搵唔到展示文物嘅地方。

市民留言質疑文物同古蹟去曬邊，因為大家都記得港鐵當初承諾係會喺站內展出。此外市民對站內有文物相片嘅展板都冇乜好感，認為排版同字體都整得幾差。有市民直言：「可以再hea 啲 中學生project 都好睇過佢」、「強迫症睇到會崩潰」。

新細明體

print幾幅圖係塊board度 整個浮雕 咁樣就41億

屌佢老味乜春文物都唔放就用左41億？ 落撚哂格？

HKU站仲有誠意過佢啦

兩塊board仲要唔對稱… 乜玩法

係咪小學生 璧報版

老老柒柒
應該擺返個宋朝古井喺度，再整展板話香港自古以來就係中國一部分之類，黨鐵連呢啲都唔識做定直頭費事做

有機會因為條走廊係微微既斜路
香港大學站啲cladding都係無追線

你即係歧視小學生姐
佢哋啲嘢不知幾靚

hku站起碼識遮下 佢直接露出嚟

可能想呼應返其他黨鐵站入面既「小學社區畫廊」

預咗啦大倒退 . 香港已進入另一個時代. .

新細明體其實都未必係問題
好似台灣咁用得好 其實新細明體都可以好靚
但係黨鐵

完完全全將有歷史價值嘅野摧毀曬
留低呢d所謂"文化"

咁整一億都唔駛喇
中共貪咗40億

呢D正常都會做大D，之後自己再微調
點會唔追線
基本野唔駛教喇

利申：做左10幾年design

拆曬掉曬啦，點會留

40億整呢d垃圾?

真心ON9
俾位你愛下共又唔撚識做

幾時通車呀屌

最仆街係佢上面對得齊呀嘛 迫死強迫症

41億去買古董返嚟擺都得

從來沒有

崖山以後無華夏, 七一之後無香港

大學站上下都唔追線ok 都叫講得通
宋皇臺追上線 唔追下線喎

果41億用咗係邊？

去咗重置狗隻樂園

「共匪」都有名你叫啦早幾年啲大白象下下成千億，啲錢去咗邊心知肚明啦

應該用宋體？

禁錯負評

成件事唔做好過做

宋皇臺頂底對齊,係中間啲圖案冇對
Hku係擺明就你講嘅情況

考古=國營盜墓團體

我仲諗住開站後去考古

HKU 好有心喎，好多黑白相慢慢睇
邊有得比

之前仲話有display，依家乜都冇

應該用 Adobe 宋體，呢個站同大宋咁有關係

其實另外有個文物櫃
佢無show出黎

唔係少女體已經好好

記得以前地鐵站真係有塊版貼小朋友畫既圖
估唔到宋皇臺成個站都變成小朋友站

線條自動沉降 唔關我事

之前工程延期又賴落文物保育到
點知你比啲咁嘅嘢我睇

應該係個方井同渠移走保育
同場加映紅磡站紅白藍袋
嗰白底 jm9

All in 樓？

地陷

依種級數嘅唔對線會比老細打靶

痴線

那有古蹟

因為，港鐵睇死你地都唔會反抗

半億幫佢做爛市

點解啲新站唔整個新design比佢 全部都停留係20年前咁

大家都知啲錢去左邊

你老細係mtr咪唔怕囉

以為無人記得
側側膊

我都想奶呀，洗1%收99%

幾時有慈雲山站？

整得好鬼hea

plan 塊版40.9999999....億

有冇人同我一樣睇到個高低級好un眼

屌你老母咁撚樣4千1都有找啦

中共歷史裏無宋朝，中共由盤古屌閪已出現，所謂中國歷史及朝代未經黨審批 黨要求該朝代負責人盡快遞交審批書

以前KCR 新站設計又大又靚，港鐵係咁死版要用返紙皮石又多牆壁，搞到新站設計老土過西鐵馬鐵。

咁L簡單都唔追線

拖出去打算啦

D 字想點...
仲衰過中學生整powerpoint

41億

符合預期
整得靚既就唔係黨鐵啦

玩鳩D強迫症

tesla 質素

每位香港人畀$500

係囉 斜路點會追左唔追右

應該用瘦金

唔係，唔對稱係墻啫
你都可以透過圖片上下移動對稱

都唔搭㗎啦 佢個站播 AV 都唔關我事

41億買貼紙貼

再嘈用支那毛筆字體

又走數

關於黨鐵，我淨係想知臨走之前退番張用咗十幾年嘅八達通係咪可以拎返餘額同按金

睇返根本好多站都有類似嘅嘢
根本就wfc文物/歷史，屌佢老母

有問題

又話保育搞到dealy要加Budget. ？

d margin同fonts發生咩事 好辛苦

Tesla 都已經好過佢

41億拎去買野食算啦

因為車站任何人都可以用，所以design可以 hea

澳門銀紙

係諗個條友係mtr老細先唔怕
細既做呢d點會唔怕執位問題
只係係老細既就算係舊屎都係香架啦

呢隻係 黨鐵特色design

屌佢老味, 廿鳩年前錦上路 兆康 尖東嗰堆都靚過佢

紅白攬袋

sor, 係十鳩年前...
就算係前地鐵, 東涌線嗰啲都好現代化好靚

盡快通車啦，我想一程過去到宋皇台站，一程過去鑽石山站

仲要啲字上面唔貼邊 下面又咁貼
好想拉返高少少

啲文物喺黑巿套現哂，無得展示sorry

同感，仲有文字內容有啲中二病，造作

雅致的瓦片，一瞬凝固成永恒

諗起柏豪的碎片，那一聲是最美好的

荔園隻象都係塑膠

我們這一班

屌你成個港鐵上上下下都用宋體喺呢度就用新細明體

大家都睇到狗鐵嘅貪污文化

獎勵緊黨鐵舊年嘅忠誠啦

運晒出去賣？

咁大條水魚唔係唔落格嘛

大陸化㗎啦
呢啲係正常現象嚟

認真咩？
呢到又cap到幾多水？

我有份做
因為後面係條人行既維修通道斜上，個支架對唔齊

多倫多museum站重靚過你
屌你老未又話要有氣息，但個設計就咁撚柒
學下外國啦屌你老未
多倫多除左教堂冇乜歷史古蹟，同樣係地鐵站點解人地整得靚過你有人過你
屌你老母香港做design

時代感同古蹟可以並存，點解香港呢個城市連站設計都咁冇品味咁撚柒

睇下人地咩叫車站先啦 錢你就識收，起埋D垃圾出黎

未啟用車站內籠曝光 土瓜灣站用湖水藍調 宋皇臺站具帝王風采

咁仲要 press 唔出？

唔好拎大站黎比

都唔係好大姐，只係講緊依啲先係符合返廿一世紀現代建築風格，而唔係狗鐵仲用果種上個世紀六十年代風格，同香港一樣無進步過仲要退步

宋朝文物鼓吹反共復宋
違反國安法

唔係掛？

笑唔出
啲納稅人錢咁樣玩玩

顧問費

唔係講笑，我見香港藝術館都係咁上下

我中學openday個展覽都靚過佢

黨鐵私自將中國文物偷咗去落格，係咪可以用國安法拉

咁撚大貪

41億
食水深到呢...

香港鐵膠：咁咪冇香港特色！紙皮石先代表香港，再且車站起咁靚又會俾人抽水話大白象。

有咩字體商業用唔使錢又齊又靚？

老細：我覺得哩到可以上少少過少少

雖然我覺得文物應該放博物館唔應該放地鐵站 保存得好d
但呢到41億？！！！！！
交代下好喎

屌你老母果幾十億做咗乜撚

攞咗去填高鐵同沙中線條數啦

啲文物比支那分曬

整碌假9 擺係車站做乜9

幾時開站

有原因 遲啲沉降冇咁起眼

香港地搞保育
見到大館同pmq 搞到變左個商場就知得啖笑

咪用返華康儷中宋
黨鐵本身用開

我喺地鐵，都唔會放文物，最多送去博物館。

不嬲黨鐵班project同designer都係得啖笑

哇...hea撚到呢

最尾句野同下面條線隔擺咁近
唔跟番上面標題同條線個距離
睇到個人好燥

唯一似同文物有關係紙皮石似金鏤玉衣？

拿, 文物就緊係拉去博物館
但本身有啲古代井同建築遺蹟, 本身黨鐵就拎左41億話原址保留
又話咩撚野融合車站結構, 會show 返比市民睇..
最後同普通黨鐵站無分別 淨係多左幾張圖

老頂可能係大陸人，佢哋唔覺有問題

如果唔係點解香港仲有班人盤滿鉢盤，炒樓抽新樓當日晨？

大館算幾好
當年鹿會都花左好多心機搵人慢慢搞...
除左新起嗰2座樓真係好柒

大館個感覺好商業化
除左法庭同囚室叫舊dd，其餘都只係一個普通商場咁

黨鐵designer 可能係用minecraft 做佢既室內設計軟件

香港搵錢真係易

啲錢去哂行政，真正袋落設計行業得雞碎咁多
仲要多多限制
仲可以畀到啲咩貨出黎

咁都41億
發覺香港好多細微細眼嘢都天文數字